中國全面封殺VPN

工信部信管函 [2017]32 號

各省、自治區、直轄市通信管理局，中國信息通信研究院，中國電信 ( 微博 ) 集團公司、中國移動 ( 微博 ) 通信集團公司、中國聯合網絡通信集團有限公司、中國廣播電視網絡有限公司、中信網絡有限公司，各互聯網數據中心業務經營者、互聯網接入服務業務經營者、內容分發網絡業務經營者：

近年來，網絡信息技術日新月異，雲計算、大數據等應用蓬勃發展，我國互聯網網絡接入服務市場面臨難得的發展機遇，但無序發展的苗頭也隨之顯現，亟須整治規範。為進一步規範市場秩序，強化網絡信息安全管理，促進互聯網行業健康有序發展，工業和信息化部決定自即日起至 2018 年 3 月 31 日，在全國范圍內對互聯網網絡接入服務市場開展清理規範工作。現將有關事項通知如下：

一、目標任務

依法查處互聯網數據中心（IDC）業務、互聯網接入服務（ISP）業務和內容分發網絡（

CDN）業務市場存在的無證經營、超範圍經營、“層層轉租” 等違法行為，切實落實企業主體責任，加強經營許可和接入資源的管理，強化網絡信息安全管理，維護公平有序的市場秩序，促進行業健康發展。

二、工作重點

（一）加強資質管理，查處非法經營

1. 各通信管理局要對本轄區內提供 IDC、ISP、CDN 業務的企業情況進行摸底調查，杜絕以下非法經營行為：

（1）無證經營。即企業未取得相應的電信業務經營許可證，在當地擅自開展 IDC、ISP、CDN 等業務。

（2）超地域範圍經營。即企業持有相應的電信業務經營許可證，業務覆蓋地域不包括本地區，卻在當地部署 IDC 機房及服務器，開展 ISP 接入服務等。

（3）超業務範圍經營。即企業持有電信業務經營許可證，但超出許可的業務種類在當地開展 IDC、ISP、CDN 等業務。

（4）轉租轉讓經營許可證。即持有相應的電信業務經營許可證的企業，以技術合作等名義向無證企業非法經營電信業務提供資質或資源等的違規行為。

2. 在《電信業務分類目錄（2015 年版）》實施前已持有 IDC 許可證的企業，若實際已開展互聯網資源協作服務業務或 CDN 業務，應在 2017 年 3 月 31 日之前，向原發證機關書面承諾在 2017 年年底前達到相關經營許可要求，並取得相應業務的電信經營許可證。

未按期承諾的，自 2017 年 4 月 1 日起，應嚴格按照其經營許可證規定的業務範圍開展經營活動，不得經營未經許可的相關業務。未按承諾如期取得相應電信業務經營許可的，自 2018 年 1 月 1 日起，不得經營該業務。

感謝黨

支那唯一德政

全面鎖國

支爆

感謝黨的偉大

感謝習大大

德政

終於清淨

唔Q信佢真係封殺到
大陸手法層出不窮

困住班癲狗

德政
幾時封埋出入境

剩返都係5毛

中國內聯網
又名五毛動物園

中國共產黨萬歲

人地如果係香港整私家server自用都限制到

班五毛乜唔係香港咩

邊度有講 VPN?

支港通其實就係支那鎖國後唯一投資出入口，到時實名制想走都難

x2

鬼國個牆真係好撚勁
連到都冇用
會狂掉package
翻牆app用幾個鐘就會斷
以後打死都唔去鬼國

海外既五毛即刻同我回國

Cisco 野梗係有料到

各位咪撚糉啦，5毛大軍係攞正牌出去搞事嘅，佢依家只係封左啲平民無得返牆，對佢啲網軍無影響

都一樣係好事

因為好多大陸網民, 唔係五毛.......但就日日翻牆去外國網站歌頌中國, 屌鳩外國
到時可以唔洗見到呢種人

其實呢種人仲低賤過五毛
五毛係收左錢, 再撐中共
呢種人無錢收, 但一樣撐中共, 以為自己是愛國熱血青年, 比中共利用左都唔知

呢啲叫自乾五，最低殘嘅物種。
Btw 朱仔成

強國共匪黨千秋萬世

岩 正如香港都有啲人無收錢盲撐黑警

當大大死？

番大陸出trip咪好悶

幾時iphone都唔比用
要用自家制

就快支爆 唔悶得幾多次

好在我唔係

我係理性撐警

到時班港豬冇哂日劇, 韓劇睇又嘈生哂

OpenVPN一早收咗皮好耐
唔怕危險PPTP一路都用到，不過新機好似已經無得再用PPTP
再唔係就係IpSec都連到好暢順

官方認證,所有中国境外網上支那人都係五毛

好波

大陸IT好勁, 唔駛驚

我係咪唔洗再同大陸仔玩S4 FIFA

下一步..............香港

有d大陸酒店wifi係已經翻左牆

鎖起瘨狗

支爆近了

雖然咁講有啲賤
不過以後啲日美劇 電影 動漫 av會少咗好多資源同翻譯組

多謝

Well done

成個世界清淨哂

搵到錢的翻譯組在日本美國都有即時source

冇錢搵你估班友點日日ＳＥＥＤ３０幾套ＡＶ？

新年要去蝗國 點算

呢樣真
以後點追番

無得響酒店上網睇av

用緊ss server 好順

上次去南京 間酒店係可以上到YouTube同Facebook 咩都唔洗搞

玩到咁大

有請小鳯姐

困住班生番

佢只係出唔到黎，你可以入去嘛

咁多人覺得可以自身事外?遲早到香港

咁又點，2047 佢要鎖你阻到？

只要連到線去境外都冇咩可能完全封到

人在大陸，仲用到OPENVPN連自家server

平時用hkuvpn 係咪都俾佢鎖埋？

佢出唔到嚟點拎source

大把外國蝗送source 入去

Tcp? 我好耐以前上到之後就連到都Drop到你咩春都上唔到，反而PPTP由頭到尾都無比佢搞過，可能因為PPTP佢撈到裏面啲嘢嚟睇突登唔封

大學vpn都封？？？

真係做到先好

正呀 繼續內聯網唔好比佢地出去發癲

用到呀，我今日先用完cs vpn 連大陸突破ip 封鎖
不過支那連番黎就唔知，不過HKU 咁多NDS 實唔夠膽block

TCP就好似block左十世，我UDP，唔用port 1194，網速大概2.x Mbps左右

希望YouTube可以少返d中國人

成班友以為啲五毛全部困晒喺大陸入面?

其實而家d 咩xx衛視個個有youtube channel, d 港豬又成日睇咩中國之聲，我的歌手果d 節目，搞到youtube hot trend 成日見到呢d, 本身都唔知點解大陸電視台會有youtube channel, 而家仲好，封鳩埋咪阻住晒

識人係廣州讀大學，成個大學城都block 左vpn
手機vpn 仲可以上到

屌，無得見佢地靜僻獨到嘅見解

要用一年時間去封鎖？ 點解可以咁低效率

既然用到
之前set 死撚曬

斷埋physical layer啦 全世界網民都會感謝黨